國泰航空收購香港快運

變英資了

咁平嘅好似

咪係
除非佢所有飛機都係租既

班空姐咪high 到飛天

Cathay express

環乳堂一家

淨資產11億咋

國泰快航，紫色魚翅

未有新聞稿喎～～

hkexnews有啦

紫魚翅

爛蘋果仲話大股東唔肯賣

因管理不善而收購香港快運的國泰航空

繼燃油對沖之後另一個計時炸彈

港交所有啦

一架機都買唔起

可能日頭答完no, 夜晚收到大陸order話傾好左

PB 5倍

因航
因龍
因運

改制服先

依加先方向正確

到時cx同ou d機撈埋

截至二零一八年十二月三十一日止年度，香港快運權益應佔除稅前及除稅後未經審核虧損淨額分別約為港幣一億四千一百萬元及港幣一億四千一百萬元。

窮撚表示唔洗再比錢蝗蟲賺

純粹買個牌姐

前年都仲係net profit，舊年竟然係net loss？搞咩

係都Ka 啦

中國國際航空持有國泰29.999999%股份

唔洗比家用老母呀

玩財技變左去第2度

你以為仲有窮人價？

簡稱「因快」

多謝戰士

無喇喇做左swire 員工
本來無乜bonus 下年就肥肥

你睇下國泰股東有邊個再講啦

蘋果戇鳩姐, 仲講話中聯辦驚英資獨大
又唔諗下國泰有中國航空份, 中國航空直屬國務院架
幾時到你中聯辦出聲

mk空姐又加價

會唔會收購左之後 Express 航點會多左
國泰就主打番高檔路線 開多啲航點比做平民路線既UO

CX地勤計今年都係得二千蚊BONUS，買晒M記都食唔肥

國泰航空（293）公佈，今日與包括海航在內的訂約方訂立收購協議，國泰斥49.3億元，收購香港快運100%股權，其中現金代價22.5億元，26.8億元以發行或更替承兌貸款票據支付。交易於今年12月底或之前完成，交易後快運將成為國泰的全資附屬公司。

不過，公告提到，一家代表香港快運的中間控股公司股東的律師事務所致函公司，表示有意爭辯賣方就交易訂立協議。股份收購協議要求授權賣方訂立股份收購協議的文件副本於支付任何訂金之前交付公司。倘若開展妨礙交易的訴訟，公司在股份收購協議項下有權終止股份收購協議。

公告指，交易的完成須待達成若干條件後方可作實，包括獲得有關的競爭管理當局授予所需的許可、取得香港快運有關合約項下的同意，以及終止或變更香港快運與其關聯方之間的若干安排。

因O即時upgrade咗

所以價錢都會貴左

成班MK突然變咗國泰空姐

琴日uo條撚樣先話唔賣

價錢貴了些，而花式少2樣

即係係咪我搭UO可以儲Asia Miles
同埋港龍個定位應該點

如果有得草埋Avios就正

最重要係佢收咗因快之後，點樣同因龍分工，執好分工，執街外錢都大啖啲

照計搭UO就有得計埋落Asia Miles System

去年底，香港快運權益應佔資產淨值約為11.19億元，去年香港快運虧損淨額約為1.41億元，2017年稅後盈利5,700萬元。

國泰表示，由於國泰與快運的業務及業務模式在很大程度上可以互補，交易預計會產生協同效應。公司擬繼續以廉價航空公司的業務模式營運香港快運，作為一家獨立運作的航空公司。

KA咪keep住飛支那

你諗下好
我睇佢廉航線價格上升

你就想
緊係收番d日本航線slot比CX KA

調返轉，即係Avios可以換到UO

快運有錢賺，蝕既係港航

好多傳統航空公司都有開廉航子公司

KA主力做regional full service同埋cx轉機客..OU應該係獨立營運。同埋商務客應該冇乜人坐LCC

咁KA個定位應該點？

CX啲FOC飛又多一堆人排落去
啲staff又要爭ranking

廉航出現之後，國泰去東南亞都平左好多
依家收購完，快運實貴返

嘛就係個位聲稱唔賣既鍾生係度搞搞震囉！

國航國泰互含㗎

咁佢應該要執下佢啲a320嘅位啦
UO仲舒服過佢

有d sad，港航同快運出現其實好事黎

得慢

因港航

隨時以後UO冇晒mega sales
得番funfare

連登航空業務專家話唔會架

可能同 SQ 差唔多
SQ: 國際線
Silk air: Regional
Tigerair: budget airline

KA啲機真係好舊.. 仲有嗰批A330

國泰航空公布於今年3月27日訂立股份收購協議，購入香港快運100%已發行股本，涉315,060,716股香港快運普通股；代價49.3億港元，包括現金代價22.5億港元，以及非現金代價26.8億港元，將透過發行及更替承兌貸款票據結付。

交易將於本年12月31日或之前完成後，香港快運將成為國泰航空的全資附屬公司。

市場人士表示，憂慮收購會對國泰本已疲弱的財務增添壓力，不排除會有裁員行動。

點都要踩一腳

東方：

國泰航空公布於今年3月27日訂立股份收購協議，購入香港快運100%已發行股本，涉315,060,716股香港快運普通股；代價49.3億港元，包括現金代價22.5億港元，以及非現金代價26.8億港元，將透過發行及更替承兌貸款票據結付。

交易將於本年12月31日或之前完成後，香港快運將成為國泰航空的全資附屬公司。

市場人士表示，憂慮收購會對國泰本已疲弱的財務增添壓力，不排除會有裁員行動。

點都搵到位入國泰

未又係國泰城俾人屌

炒油輸埋間快運

因門三傑

UO 會獨立營運就一定
但係啲slot點收返就兩睇

無左因......的？

Scoot
Tigerair得返台灣華航版

A320 neo 下年開始到
A330 就預期食CX半舊機手

國際都係無錢賺架。

又可以當啲客狗咁撚

換撚哂機倉海南航空d支那icon呀

被收購之後，成龍毒咒仲有嗎？

all in 293 gogogo

UO第時機上餐飲有得買因卷

多謝更正

分清UO HX未

btw 我諗到既係因航一路都好想做既野
自己揸返sales條水
唔使俾第三方食
多間航空公司 又多左bargaining power

港龍空姐係國泰城已經被人當孤兒仔
依加uo空姐入去真係會被cx啲人背後笑

因為自己被廉航打爆，所以買起人

成龍唔係HX咋咩

UO本身個形象都唔係好支那咋喎

因航 as 1/1 有港幣7,653,000,000現金，那來的壓力

搭國泰買平少少 ge 機票已經係 0 miles, 我諗UO d miles 可能要打9折

佢慢咗10年啦
鄰近地方間間都有廉航分公司

UO未必有添呀
兩種模式嚟

asia miles 以後得番hkexpress 俾人換，行李再另外計miles

Btw Budget Airline買又好 自己一手一腳攪又好
無乜邊間唔係獨立營運
甚至唔講你可能唔知PEACH VANILLA JETSTAR 背後其實係 ANA, QANTAS
更何況因航拎幾十億埋老母
更加唔會買完加價做壞市場 一切應該會獨立營運

右手邊果兩件

條裙個叉正撚到仆街 嗚呀

公司擬繼續以廉價航空公司的業 務模式營運香港快運，作為一家獨立運作的航空公司。

即係唔改名

都唔係

仲要今個財政年度好大機會正數收場
方丈而家一定好葡萄

點解會期望改名?國泰快運?咁咪影cheap咗國泰 行緊高檔路線架

好撚風趣 點解有人會覺得國泰買完快運返黎會加價
如果佢加快運個價 啲人唔買佢 最後佢咪又係輸比其他廉航
佢買返黎就係想搶返個餅咋嘛
真係貪好玩買多幾十架玩具咩

因航空姐當自己高人一等咩
咪又係飛雞
五十步笑一百步

UO先值49.3億，HX輸到仆街應該更加唔值錢

呢個係HX唔同職級嘅制服 同UO無關

內部轉左管理層一直都想擴大customer base
只要唔蝕錢，張飛應該唔會大加，佢要食埋price sensitive 個班人

又多一間因航

其實我覺得因航班空姐先無咁高竇

反而HX班MK妹

可能喺部機加個Swire Logo 就算

好事黎
有咩爆獲 都有cx 做back up
依家快運一有咩問題係冇機走

咁班員工有冇人工加 兩間野人工都差一截

國泰都同時持有國航

UO無機搵CX服務你?

你就想

今朝一睇 bloomberg 真係嚇親，作價太低
不過要睇埋債務安排

分開管理應該唔會搞
何況UO班女好多新人 無得同CX比

intermediate shareholder有寫信抗議

而家個定位其實好清晰
就係休閒客 例如日本講緊千幾蚊票價
不過CX買都好
因為我不嬲好鍾意老母個image
個維港livery 真係好好J

於二零一八年十二月三十一日，香港快運權益應佔資產淨值約為港幣十一億一 千九百萬元

UO根本唔值錢

其實因航係睇中啲細port 貨運，經濟客啲飛夠比油錢就ok.

值錢使撚賣咩

唔係要cx 黎做咩
雖然我知係ff
波羅會 又可以開多個grade

又可以拎黎運魚運生果

係明報直接問個大股東喎

呢種唔係橫向合併
將香港人主力使用既航空公司合一
唔係加價係乜？ 志在打個和？

做得廉航想有啲咩backup, 有事都唔會搵cx啲機黎頂

所以cx 冇買a380

仲可以用埋UO 做 Cargo
Livery ok, 不過我唔係咁鍾意 文字 logo

只不過係因航加入廉航市場

因航做水魚

當年班飛機膠屌鳩CX唔買
而家事實就係CX醒

A320個肚扣咗香港人瘋狂購物之後，仲有幾多位做Courier

HX purser 嚟

快運 旺季航班實cut鬼曬, 純粹買起對手

好多人之前講佢d timeslot 好值錢

唔算做水魚

至少多個port先

始終要嚟搵錢 點會水魚

寄倉行李再加錢拉番雲

係，值錢係個牌同Slot
其他垃圾不要也罷

cx老個批先最高竇
日日笑uo mk妹英文都唔識

收購唔係好事黎

從來壟斷嘅行業只會令民眾捱貴野

幾百蚊飛台灣成為歷史

人地點睇都係想入廉航市場又唔想整衰國泰個名啦
你加完價d客走左去第間廉航
個收購有咩意義

壟乜鳩斷
仲有外國航空公司呢

其實真係未必加
你合拼翻黎只係想食埋price sensitive 個班人
你加價就郁就個班人咁買翻黎做咩
佢要做大自己個market share
由business 客食到你港豬客
加左價啲港豬走哂有咩用

非現金部分根本係幫UO找欠老母既數？
「其欠香港快運的公司間結餘淨額」
咁實際上計埋NAV 11.15億，CX只係用22.5億現金就救左國

(b) 非現金代價將於完成時按下述方式償付:
(i) 賣方就其欠香港快運的公司間結餘淨額向香港快運發出金額為港幣二十六億八千萬元的賣方承兌貸款票據;
(ii) 國泰航空就非現金代價向賣方發出金額為港幣二十六億八千萬元的 買方承兌貸款票據;及
(iii) 賣方承兌貸款票據的約務將由賣方轉移至國泰航空，同時解除國泰航空在買方承兌貸款票據下的所有義務及責任。

香港人剩識坐快運
收購加價好事
篩走批低質素香港人

UO本身去台灣得台中咋嘛，花蓮又摺左
而且仲有長榮中華

因運

要打殘一間公司
最好係收購佢

UO 班客有幾多會爆loading ?加上本身行理都係要收錢，所以冇乜關係，而且額外果舊錢比起貨運個rate 仲要貴幾倍。

真係唔識嫁喎

快運多航線，特別日本
有邊間廉航可以做到香港直飛九州四國呢d

唔係欠老母，係UO街數

If u can’t beat them, buy them

台中個market唔係大
你加價啲人咪揀其他地方去

咁打殘佢因航咪自己攞黎搵笨？
而家明明可以食埋LCC呢個market share

香港人係睇價錢啫

可惜香港無merger control

啲人真係唔撚識架喎...........

UO同CX係兩個市場嚟
成個世界方向就係傳統航空玩埋廉航
而家CX只係比人慢咗十年
打乜撚殘佢

終国航空業靠開二、三四線城市國際航班補貼自肥

個陣快運食哂香港廉航個餅就話冇人去哂成本爭姐
你依加唔做你估真係冇人要咩

財技幫老母炸

台中線分分鐘快運讓返出黎比因龍做

CX管理層無呢度啲人咁蠢

其實收購點都加價
差在佢點加 仲玩廉航咩
我覺得某程度好事
將d去旅行風氣變番以前咁
宜家下下0蚊 幾百蚊機票
呀豬呀狗一年去幾次
搞到人地日本人都屌哂鬼
成班香港人又唔係守規矩

其實收唔收都唔差唔多
反正hkexpress都無服務
只要航點唔cut機票平番
邊個買都一鳩樣
佢都係海航出品由香港公司買番可能係好事

同意，只不過係佢唔會再減到好盡，個個就當佢加左價

打殘佢 仲有咁多外國LCC飛過黎hk
最後咪又係cx柒如果打殘uo
cx係獨大想食哂成個香港market
高中低既客都坐我國泰

快運東京旺季黃金時段連行李5千，同因航睇齊

這個先係目的
仲有用嚟運貨

咪係, 人地新航有酷航, ANA有樂桃香草, JAL出年開Zipair
因航係lcc起步慢左, 而家用舊錢追返個落後
絕對係good deal黎

無可能，因龍上年W18開始收起左一對航權，無開番，證明台中

佢未買到 依家加緊價都唔會關國泰事啦

冇競爭，玩晒啲機票只會升

快運令到vanilla / peach 成田香港會收皮，無港豬計過

加價仲有競爭力咩, 人地識搭其他lcc架
再者, CX咪又係成班大大聲濕鳩師奶, 又好得廉航幾多

CX 連KMQ 都開你就知UO 果啲ngo,kmj,tak 幾吸引。

咁都仲有外國航空公司
點會冇競爭

一間時間西，一間啲位唔好坐

問題係UO 平嘅時候平人地一大截
真係加少少仍然會係最平

真係price sensitive 嘅，一係唔飛，一係硬食

因航真係無咩需要用到A380,就算係LHR呢啲長期high demand,日頭同半夜十二點開兩班仲好搵

呢點就真係難講，始終之前難做係因為多左隻鬼
而家隻鬼都變左自己友
我諗有利可圖既獨市航線因航都好大機會由快運轉晒因龍賣貴d
其他有競爭既點就搵快運黎一齊打

無megasales 都死啦

KMQ之後可以送返畀UO

NGO?
cx一日飛緊幾班 uo先得一班

接近成年無做, 都無再見過來回日本低過HKD500

要不是老母仆街邊買到快啲賣埋HX啦好想知HX幫老母頂左幾多數

國泰唔收購快運，個megasale都係流架啦

窮撚喜訊 唔洗再捱夜屌買唔到megasale 因為唔會再出

有股東爭拗或終止交易

應該係姓鐘果條友唔肯賣

以後快運有事港豬可以要求國泰即刻開班a350比佢

HNA: 我屌你老母呀

以後asia miles換快運

HK YANSPRESS

佢仲有HNA條數要清

超貴

運貨加少少 都唔會加你個機票啦

傾唔掂又出新聞？做市？

其實50億算執到，間公司又唔係賺得多錢，其他人根本唔會出咁高價，條友咁都唔肯賣真係on9

舉個例啫，重點係細port 啲貨丫嘛。

係港交所出得通告都唔會係假啦

仲有peach 瘋狂sell嘢好撚煩

???????

阿爺一出聲
條友就要收皮啦
冇阿爺祝福呢單野點成事...

係中國先會有代客泊車惡過車主

睇黎好快被自殺

坐你個比喻幾正

講到全世界得返因航咁

交易的理由及好處
由於國泰航空與香港快運的業務及業務模式在很大程度上可以互補，交易預計會產生協同效應。交易代表國泰航空集團以具吸引力的實際方式支持其航空業務的長遠發展及增長，並致力加強其競爭力。公司擬繼續以廉價航空公司的業務模式營運香港快運，作為一家獨立運作的航空公司。

部份日本人都坐UO唔坐peach

明顯係有人釣高來賣啦，海航唔賣邊有錢找hx 同國開行條數，冇錢找你覺得佢其他啲債息會點？火燒連環船丫。

1.單收購主要原因係經營不善，蝕錢要搵人科水，因航要你加冇得 say no，香港文化就係追數，加價

2.國泰未有廉航，而香港得一間local 廉航

3.淨係睇航線快運cover左好多港人常去嘅地方
外國廉航有冇我就唔知

4.廉航都可以壟斷,事關 peach ，jet star 尼啲名一早臭左，搶去程冇回程都得，邊個諗出黎

大部分買廉航嘅人first image 係 HK EXPRESS

唔係想罵戰，但基本面加價係無可避免，由其係香港嘅壟斷式經營
惠康百佳 你可以問人點解唔去759/hktv
地鐵 領展 尼啲，你點避

鐘生啲股份你地覺得真係佢自己嘅？

係海航經營不善先要賣仔填氹
本身單計快運自己係有錢賺

唔想轉機加果一千幾百，嘈啲乜丫。

香港國泰快運

加得幾多 如果你lcc加到full service咁嘅價 我搭返cx唔好？

人地要食哂你班budget 客同business
你加得太多咪令到本身冇乜錢但又想去旅行嘅人 走去揀第二間公司

半夜4班倫敦

兒家個情況咪就係759/hktv
邊度去到地鐵 領展呢D情況
消費者仲有好多選擇

airline嘅對手唔係只係得本地
仲有其他發展緊嘅廉航都好危險
所以佢點會敢大加價

咁如果加左價班港豬唔坐 去第二間玩呢？
你個名臭 佢地幾平都會坐啦
佢地只係會price sensitive cx而家做緊方式只係食埋最下層既客 成盤數就靚靚仔仔 佢有咩理由要加價做死自己 同埋航空唔似普通行業 國外都仲有好多公司飛黎hk
我只係會覺得冇左幾百蚊既mega sale 而係繼續玩而家去日本1000幾左右既票價位

好明顯佢當正自己有份，講到係自己親生仔咁。估計佢喺談判過程中比人無視，所以依家為啖氣玩嘢

飛日本應該有得加

仲密過紅隧口等118

巴打手水清
不過等佢真係加先講都未遲

海坑無底洞 要錢救國
因管理不善 冷手執個熱煎堆
中聯辦反對 話英資獨大 加票價
律師樓話交易前收數先？
海航 vs 中聯辦

想分多舊錢

你以為有好多
不過你試吓逐個destination check吓？
你所知嘅嘢其實好多都係海市蜃樓

uo其實加左價好耐，一早已經無曬以前d$68飛

大婆女笑二奶女，擦存在感姐唔抵人有佢有

第一點CX group係航空界乜公司都有 地勤至餐飲 加上係香港bargaining power極大 經營UO成本正常可以降低 LCC business model就係要成本低賣得平 CX收佢返黎其中一個目的係食埋LCC市場 加價可能性應該係低 唔變就最大機 加價就冇乜可能 除非佢唔係用UO黎打其他LCC

第三點UO好似冇乜高demand航線獨市(?)

第四點太subjective

羽田redeye算唔算獨市

你睇下因航旺季正價機票幾多錢
因航 vs 快運 嚟緊個復活節東京

好明顯剷除 做爛市嗰個係咪賺多啲

以前真係搵港航機同空姐救命

其實扣除海航欠香港快運28億元嘅欠債，實際上國泰只係比用大概20億買UO

ka唔係飛緊咩？

航線上冇太留意 所以加左個問號

唔算啦
呢啲slot肯入紙就approve

因航點玩都好，跪求唔好搞鳩uo 1200班紅眼羽田
一千蚊有找訓個覺就去到東京，窮毒撚恩物

羽田有啲難喎師兄

國泰個d未又係mk
空姐空少想幾高級

midnight／early morning timeslot喺入紙就申請到

5班仲有Gatwick

事實上，東京O&D 需求高到票價離地，快運個邊包埋行李過6k

還我快運MK妹

唔係老母欠緊UO數咩
老母先開張26.8億借據俾UO
因航再借26.8億俾老母
兩條數 net 咗，因航再冇爭老母錢

好希望係759/HKTVmall 咁
我都同意航空業嘅競爭係國際性
但暫時好似未見到有一間廉航好過hkexpress
Fly day 網你睇得多就知道
快運睇撚住人地開價黎打

依家仲有母公司同你講:喂你加埋行李千零蚊，我兩千中啲飛點賣呀？

香港成村人去日本, 分分鐘過百萬人都去過日本超過一次

點會怕賣太貴無人買飛去

睇到child 登仔話重有其他廉航所以唔會加價,
真係笑左, 有邊間可以平過以前 uo 幾佰蚊文飛日本..
peach 果d 只係平單程, 買來回已經唔平..
jetstar 好多時都要 $1xxx.
飛日本加到一千都大把人坐..
依家都多左大陸人專程黎香港坐 uo
佢地覺得 千幾蚊飛日本係好平既事.

以前見到 $1xxx 飛 日本香港人個個狗衝.
只係 uo 出現左, 改變左個生態
cx 買左 uo, 將來一定加到 > $1xxx

太貴自己坐UO都無錢去
btw 自己無需要疊正紅日先可以飛

泰國朋友表示，不滿香港航空既超低質空姐，升lv做國泰空姐

唔洗將來而家已經賣緊$1xxx, jetstar飛東京做promo連稅900有找，不過香港人唔識買姐，個個剩係識uo

依家我覺得淡季來回東京大阪
2K都收貨

國泰朋友表示

巴打近排啲sale已經要1000以上 有無睇過

我估係想食哂UO D大城市slot
之後再將CX KA細城市slot比UO
例如東京首爾就CX KA. 台中鹿兒島福岡就比UO
而家CX都有推D slot比 KA

無錯
大陸人黎香港轉express 飛日本

同香港人飛dubai 轉機上歐洲一樣平左

咪係，
以前因龍KA396 ex HKG 1810-2330,KA397 ex-HND 0145-0530 ，運貨多過運人，用埋垃圾A320，自己收皮。
轉到ex-HKG 2345/2355，旺季出A330

原來話加價嗰班仲停留喺$68時代?

咁就睇下CX到底管理level去到邊
加價係一件好不智既事
因為航空公司市場近年都係著重price competition
特別係LCC 亦都係LCC興起同漸變主流既原因
你話大把demand加價唔奇都係合理既
不過靠呢招黎提高profit margin就比較低招
同埋容易比人收皮
因為LCC特別係UO 主要target都係leisure
呢個市場其實可想而知對價錢係比較敏感
價格波動會帶黎較大影響
所以加價係低招 cut cost黎提高profit margin先係高招
利申：鳩up

dubai 平左已經一去不返

講一堆廢話
Peach Jetstar成日都full 你話臭曬
廉航一加價就無人搭架喇
你諗吓 如果九巴加到同的士差唔多價 有冇人搭呀

開市就插水

少競爭，自己市場會慢慢加價

要加都冇咁快啦

佢仲停留喺佢新開扮晒有優惠嘅時代
1000蚊飛日本
咩都唔計都做唔到啦
計晒稅嗰啲都二千啦依家

應該係 有睇開都知今年uo自己都狂加價又冇mega sale
應該係港日個supply未摸頂
同埋香港人唔識玩廉航 廉航優勢就係全部單程機票 uo去jetstar返都得 所以見到第四點真係唔知比咩反應好

補充埋講返overall price會好啲

因航可以降低成本係有限錢黎，本身快運已經好低running cost，一飛過去落貨上貨就走

第三點係日本東邊航線超平，福岡長崎鹿島尼啲小區唔係間間都有

第四點⋯⋯香港人係響壟斷下長大，可能我有幻覺覺得點都會加

uo做少咗賤價賣飛 但都係平過多日子過其他lcc
vanilla/peach都好啲 冇promo嗰陣個價都唔係特別貴 jetstar啲promo真係唔淡季唔閪日子都唔賣
uo反而係最多平飛 多到係只要早買旺季都有機會執到平飛嘅程度

咁你又誇左啲 promotion 又唔洗2000既

唔好話窮人恩物，其實有錢小小嘅人去短trip都唔想坐CX 多份餐，大把人去泰國揼個骨玩下水又飛返黎返工

旺季本身唔SALE都大把人買邊個仲出SALE
不如你問下點解間間AIRLINE出SALE都BLACKOUT哂復活節假期果幾日

睇你買唔買埋行李姐，而家好多人都一個大背囊搞掂

好多香港人搭慣咗就唔會轉
加20%一樣大把人搭

最抵都係hk airline 2年前搭果期
2月中 $1600 包20KG來回東京

Exact7ly

以前鐘意jetstar入東京vanilla走, 但之後冇呢支歌仔唱鳥

重有 $1200 飛板...
以後無呢支歌仔唱..

大板...

冇一千飛日本啦
tax 都7-800

依單M&A 係好事黎既
cathy 又唔想自己host LCC
未買返黎

佢唔會買完lcc 返黎 整死佢
噤買黎做咩

就算加都唔會加太多

世界好多airline 都有lcc 同full service 一齊
但lcc 一定唔用自己名

ana 同jal 都有lcc 啦

再cls d ryan air 都好正

BA 內陸機 就真係同坐BUS 冇大分別

一飛就走間間廉航都係咁
重點係CX係航空界乜公司都有
各方面都有機會進一步降低營運成本
航線個到demand應該唔高？

不嬲都係你買足曬行李+野食同你飛FSC差唔多
LCC唔係代表一定平，只係你可以拆散你要服務

而且而家稅都幾舊水，重講600蚊來回東京？

九巴加到同的士差唔多價你尼句更廢，不如你唔好講啦

未來會变貴

上次買哂行李飛東京都係1600

炒哂D MK妹就差唔多

可以答你，差唔多全部都係
無記錯係中國飛機租賃d機黎

其實係CX想拎個牌番黎做LCC?
順手食埋UO仲少個對手爭飯食?

而家咩都唔加連稅最平都1238
來回600蚊來回東京既時代一早已經過左

上年暑假羽田入大阪走回程包托運都係千九有找

永遠懷念
依家200幾單程已經係最平

不嬲都係
大航空公司開個獨立品牌玩LCC好正常既事
不如話CX遲太多參加以個遊戲

要直接買間LCC追返個市場

見過唔係1238最平喎
不過通常都係1100至1300呢個位遊走
你撞正1100買再加行李就1600左右搞掂

無喇
東京平極都318

50億買真係好平
唔係要找數半價就得

緊係啦

UO d貨運會唔會由hactl轉移到隔離

其實會唔會買左留黎原來先知爭好多街數?
你知海航果D爭落唔少

正常就CX Cargo 會做埋

會都唔奇

全國最大的 !

用BCF同748F嚟運UO的貨會唔會太浪費

你有無見過SQ同TR撈機用

買野傾個陣一定睇左盤數
５０億唔駛由頭起間公司真心好價

得翻一架bcf？應該唔會拎黎玩uo掛

睇嚟要買貴飛
少左個競爭對手

如果係計附屬公司的話冇FOC
Priority 26 28
同埋uo應該唔係太多員工
其實都冇咩影響
同果時將港龍staff同國泰staff睇齊果鑊冇得比

其實貨先係真正嘅壟斷 CX CX Cargo KA AHK UO應該佔咗港日貨量一個幾大嘅proportion

比錢買因卷
諗去都爽皮

淨係計香港人
UO喺廉航入面真係最多人搭
日本韓國泰國大部分人坐廉航都係坐佢
加少少價真係唔會點趕客
Btw uo其實由一開始到而家已經貴左好撚多啦
就算mega sale都唔會平到以前咁$1000內飛日本

ＵＯ係用黎加大網絡
748F 一轉round the world 要7-10 working days, 中間日子就用機肚運貨填補, 所以香港有咁多即日日本市場直送: KA397, CX509做左好多呢D貨

我嘅理解係海航欠UO 27億
國泰"名義"上向海航借27億
係交易completion當日，UO就write off海航嘅27億欠債，海航同時write off國泰嘅27億欠債
最後得出黎嘅結果係: (1) 國泰比左22億現金海航; (2) 海航不再欠UO任何債務; (3) UO成為國泰子公司
所以雖然話就話49億交易，實際上當中有27億係財技數字

都係Bulk機啫

羽田個機肚運新鮮野食都賺到笑
上面堆客純粹回本

豐州市場直送原來係咁嚟

唔係你估點
3點買條魚，11點就係香港即刻送去壽司鋪

調轉就差唔多

得半條

CX 收購可以降低training cost ，人手，維修保養同backup
快運賺錢比例上靠貨運多過機票
如果CX可以彈多啲貨比UO 寄 可以賺更多嘅錢

但一般巿民嘅票價唔會因爲航班賺到而減價

其實大家啲講法都有道理
廉航唔平搵鬼搭咩
但CX UO 價格上差距其實好大，收窄價格差距一定係股東方向

另外其他廉航係有平飛，不過數量同地點比快運差距真係太大，想搶又好快賣曬，快運一開優惠我第二日都仲買到飛

The non-cash consideration is to be satisfied with the following taking place at completion
i)a seller promissory loan note of HKD2.68 billion will be issued by the Seller to HKE in respect of the net inter-company balances owed by the Seller to HKE;
(ii)a purchaser promissory loan note of HKD2.68 billion will be issued by Cathay Pacific to the Seller in respect of the non-cash consideration; and
(iii)the seller promissory loan note will be novated by the Seller to Cathay Pacific in discharge of all obligations and liabilities of Cathay Pacific under the purchaser promissory loan note.

應該係幫UO清卡數

賣曬間公司僅僅夠起兩條行人天橋

SQ話過幾年會同勝安航空合併

「交易的完成須待達成若干條件後方可作實，包括獲得有關的競爭管理當局授予所需的許可」

即係要等呀爺開綠燈？

KA應該唔會。

MI個scale 合併完會分多好多比scoot少比SQ。
KA個問題係中國航權，同港龍個brand深入中國人心，呢樣係無得咁同SQ MI比

中聯辦應該籌緊旗唔俾英資獨大笨港航空業

中聯辦應該籌緊旗唔俾英資獨大本港航空業

濕濕碎，因航之前燃油對沖一年都蝕幾十億，一億小意思

最賺錢真係DHL呢啲速遞 仲一定要多機同夠準時有人同你玩

唔好當昔日的日不落帝國係流先得㗎

好似聽人話foc有得坐j class 唔知真定假

所以順豐航空先做得起
由浙江送到去觀塘只係14小時，夜晚8點出貨，10點已經到觀塘
快過搵人拎貨

the net inter-company balances owed by the Seller to HKE
唔係指海航欠債咩?

中航有國泰3成股份，嚴格上國泰係半中資

互控㗎

方丈永遠都有位入因航

國泰航空斥49.3億元收購香港快運 市場憂慮財務壓力增

因管理不善而從全球最佳航空公司排名榜節節下跌的國泰航空公布，於今日(27日)訂立股份收購協議，購入香港快運100%已發行股本，涉3.15億股香港快運普通股；代價49.3億元，包括現金代價22.5億元，以及非現金代價26.8億元，將透過發行及更替承兌貸款票據結付。

交易將於本年12月31日或之前完成後，香港快運將成為國泰航空的全資附屬公司。

市場人士表示，憂慮收購會對國泰本已疲弱的財務增添壓力，不排除業務整合會有裁員行動。外資行大和認為，國泰收購香港快運未見會有太大協同效應，因兩者所經營的航線有大部分重疊。

瑞銀指出，國泰、國泰港龍及快運合共將佔香港航空市場約80%份額，以及壟斷部分區域的航線，或觸犯《競爭法》，故最終的交易方式存在變數。

公告列明，上述交易的完成須待達成若干條件後方可作實，包括獲得有關的競爭管理當局授予所需的許可、取得香港快運有關合約項下的同意，以及終止或變更香港快運與其關聯方之間的若干安排。

另外，公告指出，一家代表香港快運的中間控股公司股東的律師事務所致函公司，表示有意爭辯賣方就交易訂立協議。股份收購協議要求授權賣方訂立股份收購協議的文件副本於支付任何訂金之前交付公司。倘若開展妨礙交易的訴訟，公司在股份收購協議項下有權終止股份收購協議。

但係冇話事權 揸旗個個都仲係英國

市場憂慮=某報高層視角

競爭當局批准應該唔係指香港競爭委員會呢到，因為香港無規管呢類合併
有影響嘅係外國競爭局，例如UO係日本有業務，所以可能日本競爭局會審批個合併
不過外國競爭局多數都唔會理你，而且國泰係外國個market share唔見得會因為買UO而大增

我屌哂班空姐

有
Level B 以上員工 foc 可以出business class

希望可以換am 等一班人過檔
cx 就多d 位比我換

CX唔係運貨賺錢多過運人咩?
剩係多左機打爆下層+霸住個牌+slot都抵

同樣道理
國泰有18.13%國航股權
嚴格上國航係半英資

有80%咁撚多？
Hong Kong seat capacity share (% of seats) by airline: week commencing 25-Mar-2019

國泰年年賺錢，只係炒燶油
宜家玩晒，HX將會係輸家
白粉報真係on99

Cut cost呢樣野CX 好熟手

以後仲有無平機票賣

佢地之前係咪換左大班冰皮袋制服上次係機場見到問朋友先知係UO

暫時得方向報有憂慮, 未見主流財經新聞有提

泰快

喔 咁都唔係好多人

有時真係幾服方丈報，點樣都搵到理由屌因航

你識唔識架，唔識又要衝岀黎柒

港龍都唔係即買即改名

其實都唔小
機師係level B
Operation 部門嘅黑衫黑呔係
國泰城大量文職都係Level B以上

你咪撚再柒啦快啲深潛

49.3億買幾部飛機都冇咗

班空姐點算

以後亞洲萬里通換機票跟marcopolo club會員等級

綠卡或以下只可以換因運

銀卡換因運同因龍

金卡或鑽石先可以揀因航

都好嘅 大家peak上機唔駛咁驚

唔係點叫方丈

UO 已經有自己積分計劃喎

大方向就係用廉航做短線， 用價格食鳩埋其他國家，
新航酷航打到幾間fsc香港飛澳洲直航由4,5千變2,3千

17年中開始已經無做過

我bb又周圍飛lu

成50億
不過我見有巴打話 部份係玩財技 實際無值咁多

你講票價計埋雜費稅？

yes

On

加航點就應該出現， 用香港做hub食轉機客加貨運。

好多東南亞支那航點係打唔爆機肚，
之前新聞話支那好多和牛係經柬埔寨進口， 所以uo條柬埔寨線重可以維持到。

之前快運cut既航點好多都係做唔到貨運， 關島花蓮緬甸

日韓客坐國泰經香港坐uo去東南亞， 東南亞客就掉轉， 依d 配搭直飛係唔夠客源， 香港地理位置係啱做咁既配搭既hub

舊錢去海航到 咪即係救HX?
UO就算收購左 都唔係一家親啦
分得好清楚

我懷疑500唔夠俾雜費

係鬼啦，普通 level B 邊有11J

短期俾少少錢HNA，都唔知幾多錢落到HX
長期CX/KA可以夾埋UO打HX
你覺得HX仲生存到？
HX係一間operation 蝕緊錢既公司

入咗國泰集團就要被屌埋一份架啦
因管理不善而排名節節下降的國泰航空
因管理不善而被收購的國泰港龍航空
因管理不善而被收購，且多次因超賣而被投訴的國泰快運航空

因航三兄弟

Level C先可以foc jcl confrim
3條先係level C
唔係個個機師都level B or C

因管理不善而在全球最佳航空公司排名榜中節節下跌的國泰航空，其附屬公司香港國泰快運航空

uo好多新點係機場稅有優惠收幾十蚊， 香港果筆就二百幾

遲早都會合併入去

港龍以前自己都有 收購左之後啲program入哂去 AM同 Macropolo啦

東京來回淨雜費都500啦依家
唔講特價hnd red eye有798都9衝
話貴少少果d人根本唔明
識人一個月去兩次
差幾百已經好甘

海航欠快運嘅28億錢; 名義上國泰買埋快運向海航追28億債權利，所以先好似50億咁多
實際上國泰只係用22億去買, 好似係

唔係喎好似係level b 已經可以出business 喎

其實因航依家先搞廉航算遲
人地ana 新航 華航一早已經有

25J 25F 緊係得
普通office level B 邊有11J, 你教我禁

同埋就算foc11都唔係confirm架啦

最好賣唔賣得成
贊成收購

可以一次去耐d
咪唔洗成日搭廉航

25J我散仔都㩒得

一日未閂機門都唔可以笑到最後

所以咪收購
最快既方法

試過坐底咗都要lan添

方丈國泰專頁暫時未講呢單

Peach同雲尼嗱都係收購
國泰一早應該搞廉航喇
食埋個低階market

咪係。台南高鐘上100蚊啫

A320 全uo?
A330 all ka?

所以係航空嚟講，香港個地理位置真係幾靚喎

Peach 同Vanilla某程度上都係ana自己搞
Peach係合股ana搞 同最大股東有控制權
Vanilla係之前想同air asia搞Air Asia Japan 點之搞唔成 Air Asia 撤資 Ana 先轉左佢做Vanilla Air

飲緊 welcome drink 比人踢走都見過

咪玩啦 咁ka飛大陸 low demand都開架330過去？

上日本4個鐘 落東南亞2至4個鐘
落澳洲9個鐘 根本仲好過新加坡 不過係香港on9

Hi👋🏻
因為先前CX接觸過HX
好似傾唔成，然後突然就收購UO
所以咁諗姐。
HX過到手頭上呢關 可以玩四個煲五個蓋嘛
UO太垃圾 我坐過一次就唔再揀

廉航係大勢所趨

搞得成一代Air Asia Japan ，用過Air Asia 個brand ，營運開線無耐ANA全面收購，改vanilla 。
現在有Air Asia 2.0

中聯辦掃香港樓掃到傻咗 咩都想要晒

CX 同 UO CODE SHARE
UO 做regional 接駁，就算賣國泰價錢
程UO 送返同樣既行李quota 同埋俾返in-flight voucher,再加priority 俾佢
除左張櫈之外冇咩大分別
好多歐洲航空公司都搵LCC 做接駁
接駁果程坐一兩個鐘，好多客都慣左唔介意
係唔知點解亞洲區連接駁果程都做到full service 咁

唔係Air asia自己撤資唔玩咩？之後Ana 先食埋啲股份改做vanilla

真太古褔利好似好好

因管理不善而從全球最佳航空公司排名榜節節下跌的國泰航空公布，於今日(27日)訂立股份收購協議，購入香港快運100%已發行股本，涉3.15億股香港快運普通股；代價49.3億港元，包括現金代價22.5億港元，以及非現金代價26.8億港元，將透過發行及更替承兌貸款票據結付。國泰股價明顯受壓，低見13.36港元，逆市挫逾2%。

又真係有

Yes 國航都係半英資

有冇人可以詳細解釋，因為有泰國air Asia, 印尼 air Asia, 又有間air Asia x,即係周圍搵人做keeper合資?

之後架構重組，cut 咗 d 重疊職位

Hi, 成事未開post

廚叉營運係好唔健康
佢唔係上市公司，財務唔洗公開
只係知道佢依家冇錢交租同冇錢維修飛機
不斷退租大機(A330)，主力用返A320
本來諗住開既新線又開唔到

廚叉本來就係靠因航炒輸期油果陣上位
但到依家，因航叫做重組成功，可以狙擊廚叉
而廚叉仲未賺到錢，廚叉既水喉又唔知點，真係唔知點鬥

Air Asia 同當地公司合資開一間base係當地既航空公司
Air Asia X好似直接附屬Air Asia 專飛long haul

之前賺錢
不過佢老母唔掂 hx要幫手找數先出事

係呀 我家姐都話佢幢大樓 起左好耐都搬唔到入去
我四月買左佢機票 唔死得住😂

機票壓低唔少

袋鼠航線一直都輸俾新加坡
呢個同機管局有無關?

短期實有財政壓力 但中長期對因航收入一定有好處

入面有講到仲有糾紛，如果解決唔到，國泰會唔買

可能因為炒燶油 無力搞lcc？

MM邊度係收購
JW純粹係執條黑鬼嘅蘇州屎

香港同澳洲無open skies 協議，香港同澳洲各方個每星期只可以開70班到syd,Mel,per,bne ，因航用盡個配額，反而澳洲未。新加坡就無航班限制

叫政府交通補助

cx直接對手係hx
你話收購後者就一定會加價 但uo真係未必
日本線除外

話時話

UO班機師係咪好多都係CX跳過去

唔計mega sale
依家計埋行李揀位之類雜費 其實平唔到好多

炒燶油喺呢3-4年嘅事啫
人哋TR講緊2003年established
peach都2011
要數就真係數到係咪subprime loan shock搞到損手爛腳
定係根本當年對人冇咁嘅眼光

唔會炒晒再請過咩？

一定會加價 一來還債，二來拉番近同國泰價錢

其實1998-2003，經歷多次危機，因航當時好霉，機隊無咩擴展，長途航班得傳統大城市。直到2007定2008，收77W後再大搞轉機生意

一部分啦
frontline staff 好少受影響
況且crew永遠都唔夠人手
係驚都係班back office驚

香港好多航空公司的
唔怕無選擇

其實收購左都係各有各做 最多係share resources 同back office 變相減低成本

而家係海航賣咗鍾國頌喎
單交易話就話49億但其實現金交易得22億
另外嗰26億係填返海航筆賬 鍾生應該冇得益

今次鍾生真係與虎謀皮 同海航合作咗咁多年
今日一鑊畀人賣起

btw cx今次買唔買到都仲未知
UO後面啲關係真係七國咁亂

一個國泰三個因

HX+UO vs CX, 百花齊放好事來
HX vs CX+UO, 因航壟斷市場

鍾國頌係法國死左個王健個派人，呢類鬥爭係中國見怪不怪
依家係公司真係無錢，而國家又唔太想幫的時候
佢企出來都同拿條命出來賭身家無分別

UO得日本市場做得住

咁點解新加坡可以氹掂澳洲open skies
明明SQ同CX一樣咁強勢 咁點QF會願意向新加坡開放天空
係咪因為開放畀QF停站加油

仲有QF, CX, BA 明明就係同一個盟
都可以搞到世仇咁
就係因為袋鼠航線分贓不勻?

我講緊連登仔既思維
因航就係十惡不赦, 唔知以為一年炒幾隻機害死1千幾百人

有日本去下都好呀
以前下下三千至五千 讀緊書嗰啲根本唔使諗

咁想問NAV係咩

宜家飛歐、美、澳淡季 3k-5k ，日本航程短一班平一班都冇

咁你覺得收購成功嘅機會大唔大
鍾國頌反唔反對得到

國泰而家國企嚟㗎啦！

Net Asset Value
資產淨值

Stand by機又有多個選擇

最撚搞笑就係搭uo班乞衣粉皮
響度ff話搭uo儲am，咪撚發夢啦on9
搭cx買平飛o class都無得你儲啦
仲話搭uo儲，都on撚99

係鬼咩， 國泰有 29.99 % 係中國國航

太古股份有限公司 (45.00%)
中國國際航空股份有限公司 (29.99%)
卡塔爾航空公司 (9.94%)

單睇呢張圖
鍾生係UO最大股東 如果佢話唔賣就可以唔賣
究竟鍾生係未海南佬
D股東亂到呢
快D公開埋廚叉背後關係
肯定仲亂

多謝巴打分析
呢方面真係唔熟，要聽下D內行人講解下

上年多左新機，可能會計入帳問題
咁岩la，而家可以用埋國泰d細機

本身同蒙建強都係幫HNA做keeper
之後派系鬥爭，狗咬狗🤗

其實一直想問好耐
CA揸住CX~30%
CX揸住CA~20%
咁係咪即係CA capital一直大過CX
咁搞法CA永遠得益都大過CX?

大陸公司好興呢套疊法代持股
實際鍾生係死左海航前董事長王健既人
但王健個派已鬥輸左
好啦，咁代客泊車出來話死左既車主唔賣？你信呀？
依家已經係內部鬥爭浮面，浮到想拖死成個集團

其實諗諗下覺得以前海航以前揸fit人都幾勁
淨係一間香港快運佢背後嘅股權已經咁複雜
仲要好多單交易都係蛇吞象

海航旗下n咁多公司物業 真係要好識駕馭人先得
先唔好講賺唔賺到錢 淨係控制到人際網絡已經好勁

所以最後被失足

係囉，最後佢咪死左
海航個期出事都係因打老虎動到王歧山
王歧山死唔去重坐住係度，但佢既支派就無左水喉
你有幾可會見一間戰略性航空公司，會由佢死左佢？
大陸六大航空公司都同軍區有關，就係得海航一間無背景都發到咁大
成件事識睇透，你都讀懂一部分國情啦

國泰有幾多國航股份？

慶祝收購整番劑crazy sale
一舊水來回東京
睇下有幾爆有幾狗衝

本身支那中航集團CNAC(幾十個名唔知點叫）有10%國泰股份，講緊未收購港龍時期

快運

uo真係多支那人

大行唱衰話收購價過高

唔係點入市

唔係好事. 到時加價

的確係，老母又冇飛機資產又冇老母城
但唔買老母佢一定拎唔到AOC做廉航

睇番國航上年第三季財報--18.13%

但係相反國航持有國泰29.99%
所以我覺得呢段關係唔係咁平等 國泰好似比國航食住咁

之前啲新聞唔係話HNA財困唔掂當
所以國泰可以攞到個好價咩
說好的好價呢

大行都係仆街嚟

保護費呀，你見中聯辦都加口就知
強國人好睇唔過眼太古把持香港航空業
自己搞個香港航空想搶名又搞到屎咁

其實國航同國泰邊間大啲

不過呢幾年國泰蝕得好入肉 變相影響咗國航業績
反而國航盈支持緊國泰報表 唔係嘅話盤數會仲難睇
不過國泰而家已經走出咗最困難時期
睇下佢未來幾年會點

冇記錯的話係中信泰富本來係因航股東
但佢炒澳元蝕咗好多
支那就用國航嚟接收支信泰富喺因航嘅股份
但因航入面話事嘅係太古
因航喺 17年尾 upload 咗份 2006年吞併港龍時太古、國航同中信泰富嘅協議上披露難
時間係正值建滔化工購股畀卡塔爾
入面仲披露國航太古係一致行動人士

所以之前話國航收購港航一定係鳩吹

果個價錢仲想草到MILEAGE
會唔會太貪心

反而想知今次中聯辦不滿
係個人意志定支那中央意思 照道理保得住HX先係佢哋首要 唔賣UO又點籌旗還債

中聯辦果啲低層職員當然係個人意志啦，係奶媽呢啲咁嘅人先當人地係老細啫。HNA果堆友直通北京，洗鬼理你呢啲地方諸侯嘅意見咩。

出得呢個消息, 國務院應該通過左

唔會la
peach有野，都唔會比架ANA你

ff 都冇得ff

至少地勤又可以Cut

成龍食曬啦

直接叫因運啦，改曬全部都係得雞卷食。

貨運先賺錢

最後吉機添，變貨機都仲得

都話係堆航點值錢，用CX/KA 飛UO 班次係無問題。當濕租俾UO 都得。

UO 到時實揸正做，請持槍特警守住個機口。

台中係華信KA UO

發發

49億買11億net asset
出年一定好大舊goodwill impairment

來回都揸正做，fat fat

都係貨先係重點

快運2018年蝕緊1億4千萬喎

兩間屎